男童舉止怪異 遭婦人問是否白癡 弟弟挺身護兄感動網民

常説「兄弟如手足」，今日有網友在fb專頁「診所低能奇觀」上傳一則故事，講述一名男童在聽見他的哥哥被一名陌生婦人稱呼作「白癡」後，自告奮勇替哥哥出頭，邊哭邊反擊，哥哥見狀展開雙臂擁着弟弟，輕聲安撫。故事深深感動不少網民，經流傳後惹起熱議。

擔任診所助護的版主「珍寶豬」表示，事件發生在一年前位於新界區的一家診所，當時這名太太看見哥哥舉止怪異，手不停搖擺，口不停唸出一堆數字，當時便向男童身旁的婆婆問：「個細路冇嘢呀？」因婆婆當時僅說「佢係咁㗎」，不作太多解釋，太太便旋即追問：「係咁即係咩呀？白癡㗎？」

身旁的弟弟聽見太太辱罵他哥哥後，便挺身直言：「你就白癡！」太太當時一臉詫異，直指弟弟沒有禮貌：「乜而家啲細路咁嘅？」婆婆這時大驚，急忙拉住弟弟，並着他向太太道歉。弟弟不願，太太便教訓：「你係細路咁同大人講嘢就唔啱啦，好同我講對唔住啦喎。」

弟弟委屈大哭，不斷說自己沒錯，哥哥此時便走去弟弟身旁，展開雙臂擁着弟弟，輕聲安撫。版主「珍寶豬」表示，該名太太到最後也沒有向兩名小朋友道歉，而她自己因當時亦說了幾句抱不平話語，太太便辯解自己是關心這名小朋友，其後更向醫生投訴該版主「珍寶豬」多事、沒禮貌。

故事引起不少網民熱議，有人斥責這名太太自以為是，口不擇言，反問「話人白痴係關心人既表現嗎」；亦有人批評婆婆作為家長，應挺身而出，而非一味求饒，這會令不但傷害了小朋友心靈，更會讓他們以後不懂分清是非對錯。

有時D女人真係好多事

廢中

呢d女人真係正臭閪

直指弟弟沒有禮貌：「乜而家啲細路咁嘅？」

唔問下自己有無禮貌??? on9

自己話人白癡就正常
俾人屌翻就話人無禮貌

支那種

咁真係白痴嘛

係診所行埋個西女人隔離邊
問：做乜要睇醫生既？你有性病丫？

我都係關心下佢姐

天才哥哥練習緊背pi

如果我係隔離一定幫口屌9佢

個用詞修飾下囉 咁直接 俾人屌都好正常
個細路我唔覺得有乜問題
唔通你要個細路好似大人咁同佢理性去討論位女士
講個句野有乜問題

嗰兩兄弟換做腥港人連登仔又點睇

最撚憎而家d八婆c9

其實個𡃁仔回得幾好

唔應該啞忍呢啲仆街
但又唔應該用更差嘅句子去攻擊
呢句真係精警得嚟恰到好處

條珍寶目睹情況珠點解唔出聲幫個細路？淨係識上網呃like ，正港豬

條珍寶珠目睹情況點解唔出聲幫個細路？淨係識上網呃like ，正港豬

細佬
哥哥
女人
婆婆

條8婆都on9

打和，全部都白痴

連登仔會問點解仲要生多個弟弟

入去睇內文喇戇鳩仔

坐喺隔離聽到一定會屌撚柒到個死八婆反艇 自己白撚痴仲要問人 仲要恰細路

個細路直頭做得好啦
叻仔

原文from 診所低能奇觀：

有日一位婆婆帶住兩兄弟小朋友嚟睇醫生～
哥哥坐喺度時，手不停搖擺，口不停唸出一堆數字。
有位太太望到哥哥咁，就問婆婆：「個細路冇嘢呀？」
婆婆：「佢係咁㗎」
太太繼續問：「係咁即係咩呀？白痴㗎？」
細佬聽到太太咁講，即刻好嬲咁行到太太面前大嗌：「你就白痴！」
太太冇預期自己會咁樣俾細佬炳，一臉詫異：「哇，乜而家啲細路咁嘅？」
婆婆急急上前捉住細佬：「算啦算啦，同姨姨講對唔住啦」
細佬：「講對唔住嘅唔係我，係佢話哥哥白痴先㗎！」
婆婆：「算啦算啦，唔好理啦」
細佬一臉委屈，太太教訓：「你係細路咁同大人講嘢就唔啱啦，好同我講對唔住啦喎」
細佬大嗌並開始喊：「我唔講！係你話哥哥先㗎！我唔講呀！你先係白痴呀！你係白痴呀！」
哥哥停止佢一直專注嘅動作，行去細佬度，展開雙臂攬住細佬…
細佬喊得更加大聲，哥哥用手不停拍拍細佬背脊，細細聲安撫：「冇事冇事冇事」

我喺登記位同太太講：「其實你係大人嚟，更加應該知道咩嘢可以講咩嘢唔可以講啦，都咁大個人啦」
太太反駁：「我點知佢唔俾人話得㗎啫，我問吓咋嘛，關心吓咋嘛」
我：「關心唔係咁㗎，你自己用意係咩你自己最清楚啦，講對唔住嘅係你先啱，你作為一個成年人，俾人睇到咁好肉酸啊」
婆婆：「算啦算啦，唔好講啦」

哥哥一直喺度拍拍細佬背脊重覆又重覆：「冇事冇事冇事」
世界雖唔明白我，但尚有你明白我並會為我出頭，即使被攻擊即使會受傷…

駛畀面d柒頭？

我代表埋個細路屌你老母全家個爛臭閪添呀
無大無細
屌佢咪屌佢 駛撚比面啲街邊啲戇鳩婆咩

圖又無得堆字，又引到一班傻鳩討論

最後嗰句做多咗

On9 婦人係咪想話人無家教呀

你先係最無家教個位

祝個婦人雙親生癌中風 老公比支那婆呃 仔女死於非命 經常出入大酒店

件事分分鐘係9up
個 page成日作野

依單野有3個女人, 一個好人, 一個賤人, 仲有一個息事寧人

我們童年時話過
一生到盡頭

個哥哥應該係自閉症或亞氏保加症

自己個孫比人恰到上心口都剩係識叫人算數

呢個page成日作故仔呃like架...

上次行街有個女人話我朋友
問係咪隻腳有事，行得咁慢
我一聽到 兜野打落佢塊面
叫都唔敢叫

其實都係唔知哥哥係唔係百痴

個阿婆無撚用

祝你冇仔女送終

香港女人

以為上咗ig睇文

啲c9痴痴地線

息事寧人 即係助紂為虐
簡稱廢人

乜而家啲師奶咁嘅？

睇到對兄弟反應有d鼻酸酸地感覺

關你撚事咩死師奶

如果最垃圾係個婦人，第二垃圾一定係個阿婆

太太便旋即追問：「係咁即係咩呀？白癡㗎？」身旁的弟弟聽見太太辱罵他哥哥後，便挺身直言：「你就白癡！」太太當時一臉詫異，直指弟弟沒有禮貌：「乜而家啲細路咁嘅？」

又比佢作到個故仔呃like..........

婦人上連登？

Btw 屌你老母

「你係細路咁同大人講嘢就唔啱啦，好同我講對唔住啦喎。」

句嘢真係難聽過粗口

啲廢中最鐘意用「關心」黎做藉口

個女人無野啊?
屌人完白痴人地屌返佢都正路啊
細佬好野

認同樓上， 呢個page 成日作故， 初初頭半年個page 都好地地， 後來技窮就開始作故。

而家資訊咁發達，都唔知小朋友原來可以有好多唔同情況嘅發展障礙。唔知邊個係白痴？

可能位 C9 淨係得小腦

好心你就唔好衝出黎柒啦

真定假呀?
會唔會真係有人咁戇鳩問人係咪白痴呀?

依啲野放係心度算 做咩要講出口hurt人
正如好似你咁樣衰 都唔會有陌生人兜口兜面話你啦

Yes

女人好多都係on9
乜撚野都要沖黎柒
前排屌人唔讓坐個個又係
睇得多呢d news就會見到個pattern

睇咗一排珍寶豬覺得佢有d作嘢，d故仔成日最後都有個大家姐出頭擺平件事好大快人心好戲劇性咁

垃圾港女俾港男厹縱慣，後生個陣仲識要面唔敢亂黎，一老d閪格就出閪黎

假撚到
正常邊會有人兜口兜面話人地個仔孫係白痴呀
作野作到 又會有咁多連登仔信

如果個婦人唔係冇禮貌
點解個小朋友係冇禮貌
大家都係話人白痴姐

你就白痴

快撚啲去死啦垃圾
就算係傻又關你撚事咩臭閪

呢d人咪就係典型廢老
厚面皮得黎 人地屌柒佢又會惱羞成怒
見到呢d人一定要屌撚到佢開花先得
少少機會都唔可以俾佢地

大人話細佬白痴

屌你老母 惡8婆

希望細佬大個做個正直真男人

啲平日無咩野做既師奶就好鐘意理埋人地啲事

啲師奶又多口又八卦又口臭

個細路贊係無家教

廢中師奶
廢老阿婆

依家打兩巴即刻報警

診所護士邊有可能遇到咁多事情發生

傳統香港人, 自己主動道歉

細路, 唔知你有冇上連登
如果你有上, 我想同你講: 你真係做得好好, 完全係真男人嘅表現!
親人俾人踩到上心口, 就係要咁嚟保護, 而唔係啞忍當冇事..
好欣賞你呢個舉動, 睇到好感動
呢件事上, 邊個有禮, 邊個無禮, 大家心裡有數.
希望你唔好忘記呢顆心, 將來都要繼續保護自己至親/所愛嘅人

利申: 自己都有呀哥, 同呀哥關係都好好, 所以睇到好感觸

恃老賣老

死仆街廢老c9
早撚啲死啦

死八婆

咁又錯唔晒 可能個女人更年期係燥d

真定假啊 係咪前晚睇完皆大歡喜作出黎 劇入面有個細路一無一樣

呢啲西女人

利申 連登仔口中既護狗
佢作啲故仔真係好離譜 完全無辦法信

新一代冇家教 係因為好多個位鬧人嘅女人教出黎囉
有冇聽過上樑不正下樑歪？
有D野係唔可以講㗎 就好似你見到個唐氏綜合症嘅人你會唔會同佢D親友講佢有D問題呀？就算講都係暗地裏講，唔會就咁嘅口出狂言
當一個成年人年連簡單嘅謹言都未識嘅時候，點解我要尊重佢？

呢個page出名作故
咁都吊到班傻仔中招

作野呃like咋?
八婆最鐘意係人地背後講人壞話，兜口兜面真係未聽過

正狗閪關你撚事咩

屌你老味真係好撚嬲

星期一出洋蔥文， 係真係假都唔重要喇， 反正大家睇得開心

大家姐就好似大雄既多位A夢咁

係寶珠幻想出黎保護自己， 講自己唔敢講既野

以上全部老作， 唔係真架

咪撚on9啦
我響你面前話你on撚9都仲得 點解其他人會唔得?
上一代啲廢中廢老不嬲都口不擇言 未計每日150落黎既蝗
如果你有親戚有自閉症果類就已經聽唔少啦
作還作 啲人咁講野係事實

太太便教訓：「你係細路咁同大人講嘢就唔啱啦，好同我講對唔住啦喎。」

咁又未必冇可能， 外國讀完書返黎後生女， 都可以係IFC起飛腳踢小朋友， 只因個小朋唔小心撞到佢

呢d片youtube有大量， 正常人點會對幾歲既小朋友動粗， 仲要真心用力， 唔正常既人太多喇， 講句白痴有幾奇

好多呢啲變態
恰人無力反擊
呢啲多數垃圾嚟
平時俾人恰又廢，恰返啲傷殘嚟出氣

其實個女人先係白癡

前晚皆大歡喜有一樣情節 動作 對白全部一樣 大家覺得真係咁橋我無野講

祝太太死全家，世世代代都係白痴人木

所以話香港人幾撚痴線
垃圾人種

如果係真，個臭閪死全家

如果係假，佢故仔個個死全家

咁就包保唔會撞車啦

前一輪有對夫婦， 個男人屌個後生仔， 屌屌下仲屈個後生仔非禮佢老婆， 兩公婆幾惡呀

之後有個阿叔， 大大聲屌個兩公婆， 嘈交都唔洗屈人非禮你老婆

個兩公婆即時收聲呀， 笠晒水， 之前幾秒仲好惡架 ， 有人大聲少少肯企出黎， 佢兩公婆即刻唔敢再嘈， 有d仆街係欺善怕惡既

姐姐唔得閒
姐姐比錢你自己買野食

尊重 ？你點對人人地咪點對你囉
何況係個c9錯？
唔好濫用尊重長輩啦
好撚肉酸呀
跌到貼撚哂地都仲要拿返咋沙
冇錯 長輩係要尊重
但做左咁多年人仲犯撚埋D低級錯誤
仲同我講咩尊重長輩
作為長輩 係咪應該唔好同細佬計較？
同我講長輩？枉為人呀

直情係臭閪

姑娘係導人向善， 所以先寫警世文， 佢d文章係想教好人， 叫大家唔好做壞人

恃老賣老閪女人

你唔比係自閉天才？

三九唔識七
一個街邊行過都唔知會唔會再見到嘅阿嬸
你同我講尊重長輩
屌你老母啦
做假膠搏屌做得你咁過癮

生活上就係見過好撚多呢啲戇鳩婆講野唔經大腦仲要死唔認錯諉過於人
佢作野得來今次都幾把握到某啲人類性格吖

肯撚定係作野

女人智商係咁上下

作都作d冇咁易俾人發現啦屌

哥哥坐喺度時，手不停搖擺，口不停唸出一堆數字。

哥哥

個人認為最仆街一定係個呀婆
槍口對內 懦弱怕事 中國人思想 整係識屌自己人縱容惡人 欺善怕惡
呢d人正仆街嚟 成件事最撚憎就係呢d自以爲小事化無就得嘅仆街 完全無視個弟弟心靈
好彩對兄弟父母應該教得幾好 弟弟唔屈服個下

即刻諗起依套戲
仲有Ben叔套「暗算」

其實你呢啲假膠，咁樣駁咀真係開心咩

有無人既父母都同個阿婆好似

細路都話可能童言無忌 屌你老味咁撚大個人都口不擇言定唔識尊重人 細路又無搞著你 正一閪女人 邊個似白痴多啲

童年時話過 一生到盡頭

佢成日都係咁， 都正常既，邊有咁多靈感

其實你地試下企係個呀婆個立場諗下，個一刻 個細嘅已經喊緊，個大嘅又有少少問題，如果個一刻真係同條八婆嘈嘅 個兩個小朋友可能會更加失控，再者 如果嘈到啲街外人圍觀 對兩個小朋友影響都好大，同埋個呀婆 都唔想啲人對自己個孫評頭論足

但係叫個孫道歉就真係on9咗少少

你老母夠白痴啦
翻去大大聲屌你老母 屌多佢幾多白痴啵

臭閪

你想要乜鳩野圖呀又，下下洗唔撚洗拎個相機岀黎影張相先討論呀，你弱鳩柒智咖？

屌你老母而家啲五毛狗講嘢斷鳩估掉撚轉

真係見唔小依D人
佢地覺得小事 / 講野唔經大腦 / 講左你又唔可以點 或者懶關心人真係咩都講得出

屌你老母
五毛都算
原來你咁撚on9

屌。你。老。母。臭。閪

個阿嬸唔講嘢無人當佢係啞 八卦就八卦啦 關心 有啲呀叔阿嬸真係得閒得滯就係到9up

係婦人的邏輯
好多auditor 都是白癡

no u

好撚心up 死8婆死臭閪把口臭到食撚左屎咁 無家教既臭8婆真係好可憐

影咩響啫
叫個孫對個八婆道歉唔大影響?
岩就岩 錯就錯 唔係話嘈到人圍觀就影響好大就唔得
唔可以企響道理果邊既? 話唔定啲人會讚個孫勇敢咁去企出黎保護哥哥? 點解一定要係小朋友錯? 我真係唔撚明你呢類人既諗法
個情況就好似而加香港咁 明明錯既人就無事
勇於承擔面對既人就有錯有罪要坐監
香港搞成咁都係因為呢啲錯誤既價值觀
可能我90後 唔太明點解啦

睇你表演

小朋友話大人一句大人可能會唔開心一日
但係佢咁樣同小朋友講可能會令到兩個小朋友唔開心一世或者記一世
先撩者賤，口德無價

婆婆這時大驚，急忙拉住弟弟，並着他向太太道歉。弟弟不願，太太便教訓：「你係細路咁同大人講嘢就唔啱啦，好同我講對唔住啦喎。」
佢阿婆都on9，大人就啱哂？？我係佢地阿爺打撚柒左個八婆啦

有冇睇內文
佢喊係因為阿婆迫佢道歉

小朋友受到不公平對待為自己發聲=無禮貌
幾廿歲人俾人串親就叫自衛

個𡃁仔又無爆粗屌撚返佢，邊到無禮貌

收收皮先啦五毛

問人係咪白痴除左係自己白痴先會咁問人
俾我就問番個女人你老母係咪雞一樣！唔知佢會點答

作文？又冇圖又冇當時人

屌修飾都冇為啦
佢個問題根本就多事

收下把口啦八婆 係咪白痴關你鬼事咩 又影響唔到你

自己講就得 細路跟佢講就冇禮貌 老一輩成日怪班細既冇大冇細 又唔諗下自己唔講道理 尊重人先值得俾人尊重囉

根本就係關佢撚事

人係平等嘅，早幾年出世唔代表高級d，唔識尊重人就唔使指意有人尊重

所以我咪講唔應該叫個細佬道歉，我無話過係個細佬錯。叫得啲人圍觀 真係個個會幫個小朋友咩？個婆保護個孫出發點係無錯，但個方法錯左姐。最好既方法，係當住個八婆面 贊個小朋友同佢話佢無做錯，個八婆自己無禮貌 唔洗理佢。好過個場同佢嘈

講真 呢d 八婆比人打都冇得怪
我係個細佬佢再講多兩個打佢老母臭西質佢食左屎先算

雖然我都覺得好多廢中廢老都無乜禮貌,
不過老實講成篇野都好假.

really 假

連登仔真係好易信人

白痴有樣睇

成班都on9
上次乜撚野陪月又係
最尾原來賣廣告，笑撚死
Child登仔好多無腦

呢個page垃圾黎

你咁諗太理想化，個八婆師奶聽到咁樣咪又係會繼續追住屌，點會自己收皮，咪一樣係當場繼續嘈

舉止怪異又唔比人話白痴

盲唔比人話視障
聾唔比人話聽障
欣宜唔比人話肥

係咪真係日日都有啲咁“有趣”咁“有意義”既故事？
就算係全港姑娘投稿我都唔信有咁多囉
西客係有 但係要有個引發趣事既西客 然後又要個姑娘有上開網 有睇開呢page 有投稿意欲 真係唔容易呀

//太便辯解自己是關心這名小朋友//
咁心地細路都係關心你姐